馬化騰：中國新四大發明得個樣！

騰訊（700）主席馬化騰出席內地一個論壇時表示，最近的中興事件，算是將大家打醒，而所謂中國的新四大發明，即高鐵、移動支付、網購和共享單車，只是表面輝煌，彷彿在海灘上建樓，一推就倒。

他表示，中國科學、科技有個特點，即北方關註基礎學科，南方科技應用較強，例如騰訊，若回歸到基礎學科，中國非常薄弱；而今次中興事件算是將大家打醒，所以不能再抱僥倖心理，一定要投入更多資源在基礎科學。

他又表示，最近在思考「騰訊能做什麼」，亦有人建議他造芯片，但芯片產業鏈距離騰訊很遠，而騰訊優勢是有海量數據，或許可以通過用戶對芯片的需求，來倒迫芯片設計。

咪又係設計。。
支那核心問題係冇技術生產